\begin{task}{23.49}
  В ромбе $ABCD$ с острым углом при вершине $A$, равным $60^{\circ}$, известны
  координаты смежных вершин $A(-1, 3)$ и $B(3, 1)$. Найти координаты других
  вершин ромба. Система координат прямоугольная.
\end{task}

\begin{solution}
  Повернём систему координат на $\alpha = \pm 60^{\circ}$ относительно точки
  $A$.
  Тогда координаты точки $B$ в новой системе отсчёта будут совпадать с
  координатами точки $D$ в старой системе отсчёта. $\overrightarrow{OA} =
  \begin{bmatrix}
    -1  \\
    3
  \end{bmatrix} $, $O'(1, -3)$, $A'(0, 0)$, $B'(3 - (-1), 1 - 3)$
  $\implies$ $B'(4, -2)$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      H =
      \begin{bmatrix}
        \cos \alpha  & \pm \sin \alpha  \\
        \mp \sin \alpha  & \cos \alpha
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        1  & \pm \sqrt{3}   \\
        \mp \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_{B''}  \\
        y_{B''}
      \end{bmatrix}
      =
      H
      \begin{bmatrix}
        x_{B'}  \\
        y_{B'}
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        1  & \pm \sqrt{3}   \\
        \mp \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        4  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  & \pm \sqrt{3}   \\
        \mp \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        2 \mp \sqrt{3}   \\
        \mp 2 \sqrt{3} - 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_{D'}  \\
        y_{D'}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        x_{B''}  \\
        y_{B''}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        2 \mp \sqrt{3}   \\
        \mp 2 \sqrt{3} - 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{A'O'} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_{D}  \\
        y_{D}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        2 \mp \sqrt{3} - 1  \\
        \mp 2 \sqrt{3} - 1 - (-3)
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1 \mp \sqrt{3}   \\
        \mp 2 \sqrt{3} + 2
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{AC} = \overrightarrow{AD} + \overrightarrow{AB} =
      \begin{bmatrix}
        1 \mp \sqrt{3} - (-1)   \\
        \mp 2 \sqrt{3} + 2 - 3
      \end{bmatrix}
      +
      \begin{bmatrix}
        3 - (-1)  \\
        1 - 3
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        6 \mp \sqrt{3}   \\
        \mp 2 \sqrt{3} - 3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_C  \\
        y_C
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        x_A + x_{\overrightarrow{AC}}  \\
        y_A + y_{\overrightarrow{AC}}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -1 + 6 \mp \sqrt{3}   \\
        3 \mp 2 \sqrt{3} - 3
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        5 \mp \sqrt{3}   \\
        \mp 2 \sqrt{3}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
